% !TeX root = ../Folien.tex
\setbeamertemplate{frame footer}{
	Nimrod Mugzach und Hanna Markava
}
\section{Backend-Technologien}
\begin{frame}{Backend: Node.js}
	\begin{block}{Was?}
		\begin{itemize}
			\item JavaScript-Laufzeitumgebung
			\item Basiert auf Chromes V8 JavaScript-Engine
			\item Dient als Open-Source Server-Side Plattform zum Betrieb von Netzwerkanwendungen
			\item Insbesondere zur Realisierung von Webservern
		\end{itemize}
	\end{block}
	\begin{block}{Wie genutzt?}
	\begin{itemize}
		\item Ausführung von serverseitigem JavaScript-Code
		\item Zugriff auf das Dateisystem und ähnliches
		\item In unserem Fall: Proxy und Webserver
	\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
	\includegraphics[width=\textwidth]{images/nodejs.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Backend: Vor- und Nachteile von Node.js}
	\begin{columns}[T,onlytextwidth]
		\column{0.5\textwidth}
		\textbf{Vorteile}
		\begin{itemize}
			\item Schnelle Ausführung von Webanwendungen
			\begin{itemize}
				\item V8 engine
				\item asynchronous request handling
				\item Event-based model
			\end{itemize}
			\item Architektur (Event-Loop)
			\item ideal für  I/O-intensive apps
			\item externe Bibliotheken
		\end{itemize}
		\column{0.5\textwidth}
		\textbf{Nachteile}
		\begin{itemize}
			\item Nicht optimal für Applikationen die viel CPU brauchen
			\item es werden nicht alle CPUs für die Ausführung des Codes benutzt
		\end{itemize}
	\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Backend: Alternativen}
	\begin{itemize}
		\item Andere Programmiersprachen
		\begin{itemize}
			\item Ruby
			\item PHP
			\item Golang
			\item Django
		\end{itemize}
		\item Projekt ist nicht sehr Ressourcen-Lastig\\
		$\curvearrowright$ Umstieg lohnt daher nicht
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Backend: Konfigurationsmanagement-Bibliotheken}
	\begin{itemize}
	\item libeio
	\item libev
	\item weitere...
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Backend: Proxy}
\begin{itemize}
	\item Vermittler im Netzwerk
	\item Leitet Anfragen stellvertretend weiter
	\item Bei uns für die Bereitstellung des CORS-Headers genutzt
\end{itemize}
\end{frame}